- В основе сетевой модели Kubernetes лежат правила:
    - Все контейнеры могут общаться со всеми контейнерами без использования NAT
    - Все узлы могут общаться со всеми контейнерами без использования NAT
    - IP, который видит контейнер, должен быть таким же, как его видят другие
    - Все служебные утилиты (kubelet, system daemons) могут общаться с всеми контейнерами на ноде
    - Контейнеры которые используют хостовую сеть могут общаться со всеми контейнерами на всех нодах без использования NAT
    - У каждого пода свой уникальный IP
- Network namespaces
    - Технология ядра linux (такие как pid, mnt, uts, ipc, user)
    - В network namespaces можно запускать различные процессы
    - Каждый ns имеет свой набор интерфейсов и таблицу маршрутизации
    - NS изначально изолирован от других NS
- linux network namespaces соединяются между собой через пару virtual ethernet (veth) на 4 уровне OSI модели
- контейнер можно поставить на паузу, и при этом сетевые адресса за ним резервируются(пространство имен резервируется и удержиивается)
- kube-proxy (4 уровень OSI модели)
    - Запускается на каждой ноде
    - Проксирует UDP, TCP и SCTP
    - Не понимает HTTP
    - Предоставляет балансировку нагрузки между подами на ноде
    - У kube-proxy есть три режима работы:
        - userspace (legacy, расходовал сликом много ресурсов, так как проксирование обеспечивается  вычеслительными ресурсами процессора)
        - iptables(основной для систем контейнеризации)
        - IPVS(основной для кубера и самый быстрый, меньше всего грузит систему) - он с помощью виртульной машины линукс обеспечивает проксирование сетевых адресов
- у каждого пода есть свой netns
- veth преставляет и себя локальный ethernet, устройства подключены попарно
- linux bridge перенаправляет трафик между интерфейсами которые подключены к нему
- Взаимодействие подов внутри хоста
    - Пакет через eth0 покидает свой ns, попадает в root ns через vethxxx
    - Попадает на bridge cbr0, посылает ARP запрос с целью поиска нужного адреса
    - vethyyy посылает ответ что у него нужный IP адрес
    - Пакет проходя через vethyyy попадает в netns принадлежащий pod2
- Взаимодействие подов расположенных на разных хостах
    - Через eth0 покидает netns и попадает в rootns через vethxxx
    - Попадает в cbr0 через vethxxx и посылает ARP запрос с целью поиска нужного IP адреса
    - Из cbr0 попадает в eth0, так как на узле нет нужного адреса
    - Покидает ноду со значениями src=pod1 dst=pod4
    - Согласно таблице маршрутизации отправляется на нужную ноду
    - Попадает на основной интерфейс node2-eth0
    - Пакет перенаправляется на bridge cbr0
    - Через vethyyy попадает в netns пода
- overlay networks - сеть, создаваемая поверх основной сети
    - Часто необходимость вызвана ограничениями:
        - Нехватка доступных адресов
        - Невозможность управления маршрутизацией
        - Ограничение по количеству маршрутов
    - благодаря сетевому драйверу взаимодействие подов происходит следующим образом
        - Через eth0 покидает netns и оказывается в rootns на vethxxx
        - На cbr0 делает ARP запрос с поиском IP адреса
            - Так как нет нужного IP, пакет отправляется в flannel0
            - flanneld получается IP назначения (apiserver, etcd)
            - Пакет через flannel отправляется на нужную ноду
        - Пакет попадает на eth0 узла node2
            - flannel переносит пакет в root ns.
            - пакет перенаправляется в cbr0
        - На cbr0 делается ARP запрос с поиском нужного IP адреса
        - Пакет через vethyyy отправляется в нужный под
    - то-есть flannel берет на себя часть работы, которая ранее была на таблице маршрутизации, отвечает за резолв
    - эта методология принесла подход и метод cni
- Cilium - один из лучших сетевых плагинов
    - Linux BPF 
    - service mesh
    - трейсинг в L2 сети с использованием eBPF
- calico
    - L3 с BGP
    - есть интеграция с istio 
    - работает с 5000 нод
        - Имеем ту же картину с v-eth и net ns
        - Calico создает интерфейс tunl0 - IPIP/VxLAN для внешней связности нод в кластере
        - Мы выделяем подсеть для подов (определяется в конфигурации плагина)
        - Calico (IPAM) режет эту подсеть на подсети, каждая новая подсеть  выделяется на каждую ноду
        - Доступ к подсетям вне ноды осуществляется через tunl0
            - Методы и инструменты дебага
            - Finding pod cluster IP
            - Finding Service IP
            - Finding and Entering Pod Network Namespaces
            - Finding a Pod's Virtual Ethernet Interface
            - Inspecting Conntrack Connection Tracking
            - Inspecting Iptables Rules
            - Querying Cluster DNS
            - IPVS Details
